{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_016472",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "천호산성"
    },
    "text": "天壺山城 (천호산성)\\n\n全羅北道益山市汝山面湖山里\\n\n1999年4月23日に、全羅北道記念物として認定されたのは、益山にある天壺山（標高500m）の主峰を囲むテメ式石城です。この城郭の周囲は669mであり、城壁の一部では2.5m以上の高さが残っています。全体的には城の輪郭が明瞭に残されています。一部の箇所は築造方法を調べることができるほど良好な状態ですが、大部分の城壁は崩れる危険があります。さらに周辺の山峰には軍事施設と民墓が造られており、保護が必要です。城の詳細な来歴は分かっていませんが、城郭周辺から百済時代の瓦や土器彫刻が出土したことから、百済時代の城郭と推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "天壺山城はどこにありますか？",
            "answer": "天壺山城は全羅北道益山市汝山面湖山里にあります。"
        },
        {
            "question": "いつ天壺山城は認定されましたか？",
            "answer": "天壺山城は1999年4月23日に全羅北道記念物として認定されました。"
        },
        {
            "question": "天壺山城の標高は何メートルですか？",
            "answer": "天壺山城の標高は500メートルです。"
        },
        {
            "question": "天壺山城の城壁の高さはどれくらいありますか？",
            "answer": "天壺山城の城壁の一部では2.5メートル以上の高さが残っています。"
        },
        {
            "question": "天壺山城の周囲の長さは何メートルですか？",
            "answer": "天壺山城の周囲は669メートルです。"
        },
        {
            "question": "天壺山城の周辺にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "天壺山城の周辺の山峰には軍事施設と民墓が造られています。"
        },
        {
            "question": "天壺山城の建設時期は分かりますか？",
            "answer": "天壺山城の詳細な来歴は分かっていませんが、百済時代の城郭と推定されています。"
        },
        {
            "question": "天壺山城周辺から出土した遺物はありますか？",
            "answer": "天壺山城周辺からは百済時代の瓦や土器彫刻が出土しています。"
        },
        {
            "question": "天壺山城の状態はどのようですか？",
            "answer": "天壺山城の一部は築造方法を調べることができるほど良好な状態ですが、大部分の城壁は崩れる危険があります。"
        },
        {
            "question": "天壺山城は何の保護が必要ですか？",
            "answer": "天壺山城周辺の山峰にある軍事施設と民墓は保護が必要です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 214,
        "QA": 353
    }
}